立志當警察，黑人保安制服槍手卻被警察射殺

美國日前發生一宗槍殺案，有警員射殺了一名黑人保安，那保安當時正制服一個持槍疑犯。

事發在上周日凌晨時段，芝加哥市郊一間酒吧發生開槍事件，現場有４人中槍，警員接報趕赴現場。26歲黑人保安Jemel Roberson追逐一名持槍男子，並將他按壓在地上制服，等候警員前來處理。然而，一名警員到場時，情急之下對Roberson開槍，Roberson送院搶救不治。

報導指，Roberson當時身上也帶有槍械，他合法持槍，但不擁有所謂的「隱藏持槍證」（concealed carry permit）。在美國大部份州份，合法擁有槍械人士只能在家用槍，而外出隱藏佩戴槍枝，都要申請准許。

警方公布指涉事警察是一名白人，現已休假。警方指警員開槍前曾多次警告要求Roberson放低槍械，而Roberson沒有這樣做，警員之後才開槍。但警方未交待警員在作出警告多久後才開槍，也沒有交待當時警員為何判斷Roberson是疑犯而對他開槍。

現場目擊者則說，當時不少人都大叫指Roberson是保安。而警方則指Roberson身上未有任何保安標記。

目擊者Adam Harris說，「人人都在大叫，『他是保安』，但他們（警察）基本上看到一名持槍黑人就殺死他了」、「我猜他們（警員）以為他（Roberson）是壞人，而他又拿著槍指向那人（被制服疑犯）」。網上流傳的片段也見到現場一片混亂。

事後，Roberson的家人委託律師向法庭入稟，起訴射殺兒子的警察，並在訴狀中表示警方的射殺是「過分、不合理的」，要求超過100萬美元的賠償金。律師Gregory Kulis指Roberson的母親只想知道事件的真相，又引述她的話：「如果有人殺了你兒子，你也會想知道答案。」Kulis則說：「他（Roberson）是個英雄，甚至救了別人的性命。」

Roberson是家中長子，家人表示，他修讀法律，也是身邊人的榜樣，同時熱衷投入教會事務，擔任福音音樂演奏。熟悉Roberson的人說，他自小就想做一個警察，「他夢想成為的人奪去了其生命。」Roberson有一名9個月大的兒子，妻子剛懷有第二個孩子，正努力工作希望能儲集足夠基金作為購置新公寓的首期。現在，網路上發起為Roberson募集喪葬費的活動。

儘管不少人指事件是悲劇，但也再次引起大家關注警權、槍管及黑人權益問題。去年，反槍管的美國總統特朗普（Donald Trump）因應大型槍擊事件頻生，提議讓更多保安人員持槍，甚至要求教師受槍械訓練以應付校園槍擊案。不過，今次事件卻反映持槍保安或會引起其他問題，甚至增加警方應對的壓力。而當保安是一個黑人時，情況也變得更複雜。

華盛頓郵報統計，美國今年至少840人被警察射殺，過半被指持有槍械。在所有被殺的人當中，至少181名是黑人，佔22%。而黑人只佔美國人口13%。

2014年曾發生芝加哥白人警察向17歲非裔青少年連開16槍案事件；2016年，另一名黑人男子在被警察截停時清楚指出自己車內有槍，即使他沒有任何可疑行為，他仍然被警員射殺。

而美國很多黑人日常生活舉動，也會無端端被人指控，之前就曾經發生過黑人在小睡休息、去咖啡廳、街頭拉票，甚至乎是賣水時，都有人報警的情況。「living while black」就是用來形容這種將黑人的生活日常「犯罪化」（criminalisation）的事件。

力架 -1

nigga當差，d伙記點瞄準呀，咪害人啦

人都死咗,佢講乜都得.雖然啲黑人有時真係幾唔合作下,人叫佢行右佢就行左,但真相係點由法庭去判啦.

美國今年至少840人被警察射殺，過半被指持有槍械。在所有被殺的人當中，至少181名是黑人，佔22%。

仲以為好多，點知只係啲左膠報針對。不如報埋殺白人個啲丫。

比夠齊頭200 淨底640 有一半係白人 都有320 白人被射殺就唔係新聞 黑人就係

黑色膚色給他的意義

唔係好信警方
有其他証人

白人係左膠界地位只高過亞洲人

黑人本身人數就少啲，唔好咁易信報紙

有冇camera？

未入已估到國家

Nigga:cop 0:1

nakupenda wee wee

黑人人數少 所以都死少啲 所以無問題 但好多時 啲報紙都大編幅報黑人 好多人都以為黑人死得特別多 但原來唔係